---
title: Escape from jar
tags: tasks, 1sem
---

# Побег из банки

Паука Степана посадили в банку прямогульных размеров $N * M$. Он находится в верхнем левом углу банки, а его обед находится в право мнижнем углу. Степан любит играться с обедом, но не очень долго. Из-за этого его движение ограничено только вниз и вправо. Сколько есть способов у Степана добраться до обеда?

## Входные данные

На вход подается $N$ -- ширина дна банки, $M$ -- длина дна банки

## Выходные данные

Вам необходимо вывести количество возможных путей Степана

## Оценивание

Алгоритм предполагает две реализации:

1. Рекурентный
2. Динамический

## Примеры

|Ввод|Вывод|
|--|--|
| 1 1 | 1 |
|2 2 | 2 |
| 4 5 | 35 |
| 3 50 | 1275 |
